# 约翰·奥斯汀 Austin, John (Brian Bix)

_首次发表于 2001 年 2 月 24 日；实质性修订于 2022 年 1 月 14 日_

约翰·奥斯汀被许多人认为是分析法学派的创始人，以及更具体地说，被称为“法律实证主义”的法律方法的创始人。奥斯汀的特定命令理论受到了广泛的批评，但其简单性赋予了它一种引人入胜的力量，继续吸引着追随者。

* [1. 生平](https://plato.stanford.edu/entries/austin-john/#Life)
* [2. 分析法学和法律实证主义](https://plato.stanford.edu/entries/austin-john/#AnalJuriLegaPosi)
* [3. 奥斯汀的观点](https://plato.stanford.edu/entries/austin-john/#AustView)
* [4. 批评](https://plato.stanford.edu/entries/austin-john/#Crit)
* [5. 一种修正主义观点？](https://plato.stanford.edu/entries/austin-john/#ReviView)
* [参考文献](https://plato.stanford.edu/entries/austin-john/#Bib)
* [主要来源](https://plato.stanford.edu/entries/austin-john/#PrimSour)
* [次级来源](https://plato.stanford.edu/entries/austin-john/#SecoSour)
* [学术工具](https://plato.stanford.edu/entries/austin-john/#Aca)
* [其他互联网资源](https://plato.stanford.edu/entries/austin-john/#Oth)
* [相关条目](https://plato.stanford.edu/entries/austin-john/#Rel)

***

## 1. 生活

约翰·奥斯汀（1790-1859）的生活充满了失望和未实现的期望。他的有影响力的朋友（包括杰里米·边沁、詹姆斯·穆勒、约翰·斯图尔特·穆勒和托马斯·卡莱尔）对他的才智和谈吐印象深刻，并预言他会取得很大成就。然而，在公共事务中，奥斯汀紧张的性格、不稳定的健康状况、倾向于忧郁和完美主义的结合迅速结束了他在律师行业、学术界和政府服务方面的职业生涯（Hamburger 1985, 1992）。

奥斯汀出生在一个萨福克的商人家庭，开始法律培训之前曾短暂从军。他于 1818 年被律师协会录取，但他接受的案件很少，并于 1825 年放弃了法律实践。不久之后，奥斯汀获得了伦敦大学刚刚成立的第一任法理学教授职位。他通过在波恩的学习为讲座做了准备，奥斯汀的著作中可以找到大陆法律和政治思想的影响。评论家们在奥斯汀的著作中发现了德国潘德克特学派对罗马法的处理方式的证据，特别是对法律作为一种系统和连贯的东西的处理方式（Schwarz 1934; Stein 1988: pp. 223–229, 238–244; Lobban 1991: pp. 223–256, Lobban 2013）。

他所授课程的讲义最终于 1832 年出版，名为《法理学的范围确定》（Austin 1832）。然而，他的课程的参与人数越来越少，他在 1833 年进行了最后一次讲座。在内殿试图开设类似课程的短暂努力遭遇了同样的结果。奥斯汀于 1835 年辞去了伦敦大学的教授职位。他后来曾短暂担任刑法委员会委员和马耳他皇家专员，但他从未找到成功或满足。他偶尔会写一些关于政治主题的文章，但他的长篇著作计划在他的一生中从未实现，这似乎是由于完美主义、忧郁和写作障碍的某种组合。他在道德、政治和法律问题上的观点的变化显然也妨碍了《法理学的范围确定》修订版的出版，以及在他观点不同时开始的长期项目的完成。

（一些学者认为，奥斯汀可能已经从分析法学（见下文）转向了更接近历史法学派的观点；参见汉堡 1985 年：178-91 页，主张奥斯汀的观点发生了重大变化，而朗布尔 2013 年则持相反观点。）

奥斯汀在他的一生中取得的许多成功，以及之后的成功，都应归功于他的妻子莎拉，她在道义和经济上给予了他不懈的支持（在他们婚姻的后年，他们主要靠她作为翻译和评论家的努力生活），并在他去世后努力宣传他的著作（包括出版了一套更完整的《法学讲义》）（奥斯汀 1879 年）。同时也应该赞扬奥斯汀有影响力的朋友们，他们不仅帮助他在一生中获得了许多职位，而且在他去世后对他的著作给予了重要支持（汉堡 1985 年：33 页，197 页；莫里森 1982 年：17 页；密尔 1863 年）。

奥斯汀去世后的几十年里，他的作品产生了影响力（Rumble 2005）；这种影响部分是由于其他思想家对他的观点进行了重新阐述，比如 T.E.霍兰（Postema 2011: p. 4）。19 世纪末，E.C.克拉克写道，奥斯汀的作品“无疑正在形成一所英国法学家的学派，可能也是英国立法者的学派。它是我们所有法律教育体系中的法学基础”（Clark 1883: pp. 4–5）。H.L.A.哈特在将近一个世纪后回顾时也做出了类似的评估：“在他去世几年后，很明显他的作品已经确立了英国的法学研究”（Hart 1955: p. xvi）。正如将要讨论的那样，奥斯汀的影响可以从多个层面上看到，包括法律理论和法律教育的一般水平（Stein 1988: pp. 238–244），以及法律理论中的分析方法的运用。在这些层面上，奥斯汀的影响至今仍然存在。哈特写道，“奥斯汀对英国\[法学]发展的影响比任何其他作家都要大”（Hart 1955: p. xvi），即使奥斯汀的特定命令理论几乎没有支持者，如今最为人所知也是因为哈特使用它（1958: 602–606, 2012: 18–25）来阐述他自己更为细致入微的法律理论。近几十年来，一些理论家重新审视了奥斯汀的命令理论（和其他作品），对他的观点进行了新的描述和辩护（例如，Morison 1982，Rumble 1985，参见 Freeman & Mindus 2013）。

奥斯汀早年受到杰里米·边沁的影响，而边沁的功利主义在奥斯汀今天最为人所知的作品中显而易见（尽管存在一些差异）。根据奥斯汀对功利主义的解读，神的意愿与功利主义原则等同：“我们必须从宣布命令的条款中推断出上帝所启示的命令。他没有启示的命令，我们必须根据功利主义原则来解释”（奥斯汀 1873 年：第四讲，第 160 页；另见奥斯汀 1832 年：第二讲，第 41 页）。然而，这种对功利主义的特定解读在长期内几乎没有产生影响，尽管在他自己的时代似乎是他工作中受到最多关注的部分（Rumble 1995 年：第 xx 页）。有些人还将奥斯汀视为“规则功利主义”的早期倡导者之一（例如，奥斯汀 1832 年：第二讲，第 42 页，奥斯汀敦促我们分析的不是特定行为的功利性，而是“行动类别”的功利性）。此外，奥斯汀早期与边沁的哲学激进派有许多共同观点；他是“现代政治经济学的坚定支持者，哈特利的形而上学的信徒，也是最热衷的马尔萨斯主义者”（Rumble 1985 年：第 16-17 页）。随着年龄的增长，奥斯汀失去了大部分的“激进”倾向。

奥斯汀在法律理论上的重要性在于他对法律的理论化思考，这在四个不同的层面上是新颖的。首先，可以说他是第一个以分析的方式来探讨法律理论的作家（与更多基于历史或社会学的法律方法或关于法律的论证相对立的方法）。分析法学强调对关键概念的分析，包括“法律”、“（法律）权利”、“（法律）义务”和“法律有效性”。尽管近年来一些人对分析法学提出了质疑（例如，Leiter 2007 年，Leiter 和 Etchemendy 2021 年，Postema 2021 年\[其他互联网资源]），但它仍然是讨论法律本质的主导方法。分析法学作为一种关于法律的理论化方法，有时被误解为美国法律现实主义者（20 世纪早期一群有影响力的理论家）所称的“法律形式主义”——一种狭隘的法官如何裁决案件的方法。美国法律现实主义者将奥斯汀特别是分析法学视为他们批判和改革努力的对手（例如，Sebok 1998 年：第 65-69 页）。在这一点上，现实主义者简单地犯了错误；不幸的是，这是一个在一些当代法律评论家中仍然存在的错误（有关文献资料，请参见 Bix 1999 年，903-919 页）。

其次，奥斯汀的工作应该被看作是在大多数英国法官和评论家将普通法推理（通过司法解决特定争议逐步创造或修改法律）视为至高无上、宣布现行法律、发现“理性”要求、作为流行“习俗”的古老智慧的背景下进行的。这种（英美）关于普通法推理的理论与关于法律的理论化更大传统相吻合（这在欧洲大陆思想中有很深的根基，例如卡尔·弗里德里希·冯·萨维尼（1975）等理论家的历史法学）：普遍法律应该反映社区风俗、精神或习俗的观念。一般来说，在奥斯汀之前的许多理论家都可以看作是以更“以社区为导向”的方式来处理问题——法律是从社会价值或需求中产生的，或者是表达社会习俗或道德的产物。相比之下，奥斯汀的理论是最早也是最独特的一种将法律视为“帝国导向”的理论之一——将法律视为主要是从某些授权（有血统）的来源自上而下强加的规则。像奥斯汀那样的更“自上而下”的法律理论更适合现代中央集权政府（以及关于政府的现代政治理论）（Cotterrell 2003: pp. 21–77）。

第三，在分析法学中，奥斯汀是“法律实证主义”观点的第一个系统阐述者。在奥斯汀之前，大部分关于法律的重要理论工作都将法学视为道德理论或政治理论的一个分支：询问国家应该如何治理？（政府何时合法？）以及在什么情况下公民有义务遵守法律？奥斯汀特别是法律实证主义普遍地提供了一种截然不同的对待法律的方式：作为一种“科学”研究对象（Austin 1879: pp. 1107–1108），既不受规定支配，也不受道德评价支配。除了微妙的法学问题之外，奥斯汀系统地对待法律的努力在 19 世纪末在英国律师中获得了流行，他们希望以更认真、更严谨的方式对待自己的职业和专业培训（Hart 1955: pp. xvi–xviii; Cotterrell 2003: pp. 74–77; Stein 1988: pp. 231–244）。

法律实证主义断言（或假设）拥有一种道德中立的描述性（或“概念性”——尽管奥斯汀并未使用此术语）法律理论既是可能的，也是有价值的。（在奥斯汀的时代和我们自己的时代，法律实证主义的主要竞争对手是自然法理论。）法律实证主义并不否认对法律体系进行道德和政治批评的重要性，但坚持认为对法律的描述性或概念性方法既有其自身的价值，也是批评的必要前提。

（有时，“法律实证主义”一词被更广泛地用来包括我们应该构建或修改我们对法律有效性的道德标准的观点；或者包括一种规定，在司法决策中不应使用道德价值观的观点（Schauer 2010——请参阅其他互联网资源）。我认为无论该术语是更广泛地还是更狭义地使用，都没有什么关键，只要清楚使用的是哪个意义。此外，尽管 Schauer 声称（2010 年）奥斯汀可以被视为支持与更广泛理解的“法律实证主义”相关的一些观点，但在接受这一观点之前，还需要更多的证据和论证。）

在奥斯汀之前，有一些理论家提出了与法律实证主义类似的观点，或者至少在某种程度上预示了法律实证主义。其中之一是托马斯·霍布斯，他将法律视为利维坦的产物，持有无道德观点（霍布斯，1996 年）；大卫·休谟则主张将“是”和“应该”分开（这被一些人视为对某些形式的自然法理论的尖锐批评，这些理论试图从关于人性的陈述中推导出道德真理，休谟，1739 年，第 3.1.1 节，但参见奇洛维和沃达克，2021 年，对休谟的观点在自然法理论或法律实证主义中的相关性提出了质疑）；杰里米·边沁则批评司法立法以及那些像威廉·布莱克斯通爵士这样用类似自然法的理由来为这种立法辩护的评论家（边沁，1789 年）。

奥斯汀对法律实证主义的著名表述可以称为“教条”，如下所示：

法律的存在是一回事，它的优点或缺点是另一回事。它是否存在是一个问题；它是否符合一个假定的标准是另一个问题。一项实际存在的法律，即使我们不喜欢它，即使它与我们用来规范赞同和反对的文本不同，它仍然是一项法律。（约翰·奥斯汀 1832 年：第五讲，第 157 页）

（虽然奥斯汀认为自己在批评自然法理论，这个观点也被他之后的大多数法律实证主义者所共享，但这两个学派在多大程度上不同意，以及他们的分歧所在，仍然是一个激烈争议的问题（例如，芬尼斯 2000a，2000b）。）

安德鲁·哈尔平（Halpin 2013）认为奥斯汀通过选择将法律推理排除在他对“法学”讨论之外，塑造了现代分析法学和法律实证主义的性质。哈尔平认为，更加关注法律推理会使得难以明确区分法律“实际情况”和法律“应该如何”。哈尔平指出，后来的著名法律实证主义者要么像奥斯汀一样很少谈论法律推理（如汉斯·凯尔森和在某种程度上的 H·L·A·哈特），要么详细讨论这个话题，但将其与他们对法律（性质）的理论严格分开。

第四，奥斯汀的法律实证主义版本，即“命令理论”（将在下一节详细介绍），在一段时间内也具有相当的影响力。奥斯汀的理论与杰里米·边沁的观点有相似之处，后者的理论也可以被描述为“命令理论”。边沁在一本遗著中将法律定义为：

> 由国家的_君主_构思或采纳的意愿的标志集合，涉及在某种_情况_下由某个人或某类人采取的行为，这些人在该情况下被认为是或被假定是受其权力支配的：这样的意愿依赖于某些事件的预期，这些事件是该声明在适当时候应该实现的手段，并且对于那些行为受到质疑的人来说，这些事件的前景应该作为动机（Bentham 1970: p. 1）。

然而，奥斯汀的命令理论比本丹姆的更有影响力，因为后者的法学著作直到奥斯汀的作品已经出版很久之后才以近似系统的形式出现，本丹姆最系统的讨论直到 20 世纪末才在他去世后出版（Bentham 1970, 1996; Cotterrell 2003: p. 50）。

## 3. 约翰·奥斯汀的观点

约翰·奥斯汀的基本方法是确定关于所有法律的一般性但仍然有趣的内容。奥斯汀的分析可以被看作是分析哲学的典范或者漫画，因为他的讨论干燥而充满细节，但在论证方面则较为薄弱。现代读者被迫填补许多元理论和证明性工作，因为这些内容在文本中找不到。奥斯汀确实阐述了他的方法和目标，它是一个相当传统的方法：他“努力将一个_法律_（以该术语_适当地_给予的最大意义）分解为其所组成的必要和基本要素”（奥斯汀 1832 年：第五讲，第 117 页）。

关于法律的核心本质，奥斯汀的回答是法律（“适当地所称之”）是主权者的命令。他通过分析定义的组成概念，并区分法律与其他类似概念，来阐明正法（即人造法）的概念：

* “命令”涉及明确希望某事被完成，并结合愿意和能力来施加“一种恶”的行为，如果这个希望没有被遵守的话。
* 规则是一般性的命令（通常适用于一个类别），与具体或个别的命令相对（如“今天喝酒”或“约翰·梅杰必须喝酒”）。
* 积极法律由君主（或其代理人）制定的那些命令组成，与其他立法者（如上帝的一般命令和雇主对雇员的一般命令）相对。
* “君主”被定义为一个人（或确定的一群人），他从大部分人口那里获得习惯性的服从，但他自己并不习惯服从任何其他（世俗的）个人或机构。奥斯汀认为，所有独立的政治社会，根据其本质，都有一个君主。
* 积极法也应与“近似类比法”（包括积极道德法、荣誉法、国际法、习惯法和宪法法）以及“远程类比法”（例如物理法则）进行对比。

（奥斯汀 1832 年：第一讲）。

奥斯汀还将“法理学的范畴”中包括了一些“例外”，这些项目不符合他的标准，但仍应与其他“真正的法律”一起研究：废除法律、宣告法律和“不完善的法律”——规定行动但没有制裁的法律（这个概念奥斯汀归功于“罗马\[法律]学者”）（奥斯汀 1832 年：第一讲，第 36 页）。

在上述标准中，奥斯汀成功地将法律和法规与宗教、道德、习俗和风俗区分开来。然而，“法学领域”也排除了习惯法（除非君主直接或间接地将这些习俗采纳为法律）、公共国际法和宪法的部分内容。（仅仅这些排除就足以使奥斯汀的理论对大多数现代读者具有问题。）

在奥斯汀的方法中，某事物是否是“法律”取决于哪些人做了什么：这个问题取决于经验调查，主要是权力的问题，而不是道德的问题。当然，奥斯汀并不是在争论法律不应该是道德的，也不是在暗示法律很少是道德的。奥斯汀并不是在玩虚无主义者或怀疑论者的角色。他只是指出，有很多东西是法律，但并不是道德的，而某事物成为法律并不能保证其道德价值。“最有害的法律，因此也是最违背上帝意愿的法律，一直以来都被司法法庭作为法律来执行”（奥斯汀 1832 年：第五讲，第 158 页）。

与他的导师本丁姆相比，奥斯汀在他早期的讲座中认为司法立法是“非常有益甚至绝对必要的”（奥斯汀，1832 年：第五讲，第 163 页）。奥斯汀并没有发现将司法立法纳入他的命令理论中存在任何困难：他将这种立法形式以及法官偶尔对习俗的法律/司法承认描述为君主的“默示命令”，君主通过默许来确认这些“命令”（奥斯汀，1832 年：第 1 讲，第 35-36 页）。然而，值得注意的是，奥斯汀后来的一次讲座列举了司法立法可能带来的许多问题，并建议对法律进行编纂而不是立法（奥斯汀，1879 年：第 2 卷，第 XXXIX 讲，第 669-704 页）。

## 4. 批评

由于许多读者主要通过其他作家（尤其是 H.L.A.哈特的批评；另见 Kelsen 1941: 54–66）对奥斯汀理论的批评来了解该理论，因此该理论的弱点几乎比理论本身更为人所知：

首先，在许多社会中，很难确定奥斯汀所说的“主权者”（奥斯汀自己也曾经历过这种困难，当他被迫将英国的“主权者”笨拙地描述为国王、上议院和下议院选民的组合）。此外，专注于“主权者”使得解释法律体系的连续性变得困难：新的统治者不会带着奥斯汀设定的系统规则制定者的“服从习惯”而来。

对于那些想要捍卫奥斯汀的人来说，有几种回应可供选择。首先，一些评论家认为奥斯汀在这里被误解了，他总是指的是“通过君主的_职位_或_机构_来体现至高无上的权威；而不是那些碰巧担任该职位或体现该机构的个人”（Cotterrell 2003: p. 63，省略了脚注）；奥斯汀的讲座中确实有一些支持这种解读的部分（例如，奥斯汀 1832 年：第五讲，第 128-29 页；第六讲，第 218 页）。

其次，可以争论（参见哈里斯 1977 年）君主最好被理解为一种建设性的隐喻：法律应被视为反映单一意志的观点（类似的观点，即法律应被解释为源自单一意志，可以在罗纳德·德沃金的作品中找到（1986 年：第 176-190 页））。

第三，有人可以争辩说，奥斯汀对于一个被其他人习惯性地服从但自己不习惯服从他人的君主的提及，捕捉到了一个“现实主义者”或“愤世嫉俗者”所称之为政治生活的基本事实。据称，社会中存在着一些实体或派别，它们并没有受到有效的限制，或者如果它们选择这样做的话，可以以无拘无束的方式行事。举一个例子，如果美国选民中有足够庞大而持久的多数派，没有任何东西可以约束他们：他们可以选举总统和立法者来修订宪法，并通过这些官员任命会对（修订或原始的）宪法有利的法官来解释宪法。另一种例子（有人会说最近有这种类型的真实例子）是一个忽视法定法律、宪法法律和国际条约承诺限制的总统，而公众和其他官员则缺乏意愿或手段来使该总统遵守所谓约束其行为的法律准则。

关于奥斯汀的“命令”模型，它似乎对某些法律方面不太适用（例如，授予官员和私人公民权力的规则——其中，制定遗嘱、信托和合同的规则就是例子），同时排除了其他事项（例如国际法），而我们并不倾向于将其排除在“法律”范畴之外。

更一般地说，将所有法律规则简化为一种类型似乎更具扭曲性而非启迪性。例如，赋予人们制定遗嘱和合同的规则或许可以被重新解释为最终对那些不遵守相关规定的人施加制裁的一系列推理的一部分（奥斯汀在这个背景下谈到了“无效”的制裁（奥斯汀 1879: 522, 523, 923））。然而，这样的重新解释忽视了这些法律的基本目的——它们可以说是关于授予权力和自主权，而非惩罚不当行为。

对奥斯汀的命令理论的另一个批评是，将法律仅仅描绘为权力的理论未能区分恐怖规则与被其公民接受为合法（或至少作为行动理由）的治理形式。

最后，有人可能会注意到，决定谁是法律官员以及在制定新的法律规则时必须遵循哪些程序的构成规则，“不是习惯性服从的命令，也不能表达为对个人服从的习惯”（哈特 1958 年：603 页）。

奥斯汀意识到了其中一些攻击的方向，并准备好了回应；然而，他的回应是否足够仍是另一回事。还应该注意到，奥斯汀的工作在方法论问题上存在一种沉默，尽管考虑到法学的早期阶段，这可能是可以原谅的。正如在前一节中讨论的那样，从许多方面来看，奥斯汀正在开辟一条新的道路。在方法论问题上，对奥斯汀的工作进行后续评论的学者们很难确定他最好是被理解为对法律进行经验性主张还是概念性主张；他的著作中可以找到每种方法的要素（洛本 1991 年：224-225 页；科特雷尔 2003 年：81-83 页）。

当 H.L.A.哈特在 20 世纪中叶复兴了法律实证主义（哈特 1958 年，2012 年），他是通过批评和借鉴奥斯汀的理论来实现的：例如，哈特的理论并没有试图将所有法律规则归纳为一种规则，而是强调了法律规则的不同类型和功能；而哈特的理论则部分基于“义务”和“被迫”的区别，围绕着法律系统中的一些参与者“接受”法律规则作为行动理由，超越了对制裁的恐惧。哈特的“诠释学”方法，建立在接受法律体系的参与者的“内部视角”之上，与奥斯汀对法律的方法截然不同。

## 5. 一种修正主义观点？

一些现代评论家欣赏奥斯汀的一些元素，这些元素可能并不是他（或他当代的读者）首要考虑的。例如，有时可以看到奥斯汀被描绘为第一个“现实主义者”：与奥斯汀之前的理论家和一些现代法律作家相比，奥斯汀被认为对法律和权力的联系有更敏锐的意识，并且重视将这种联系放在分析的前沿（参见 Cotterrell 2003：第 49-77 页）。一位评论家写道：

> 奥斯汀的理论不是关于法治的理论：关于受法律约束的政府。它是关于“人治”的理论：关于政府将法律作为权力工具的理论。这种观点可以被认为是现实主义的，也可以被认为是纯粹的愤世嫉俗。但从其大致轮廓来看，它是一致的。（Cotterrell 2003：第 70 页）

当情况似乎需要对法律和政府采取更加批判、怀疑或愤世嫉俗的态度时，奥斯汀将法律与武力等同的观点会显得有吸引力——尽管这种解读可能与奥斯汀在写作时的自由功利主义观点或他晚年更加保守的政治观点相去甚远（Hamburger, 1985）。

## Bibliography

### Primary Sources

* Austin, John, 1832, _The Province of Jurisprudence Determined_, W. Rumble (ed.), Cambridge: Cambridge University Press, 1995.
* –––, 1879, _Lectures on Jurisprudence_, or _The Philosophy of Positive Law_, 2 volumes, R. Campbell (ed.), 4th edition, revised, London: John Murray; reprinted, Bristol: Thoemmes Press, 2002.

### Secondary Sources

* Bentham, Jeremy, 1789, _An Introduction to the Principles of Morals and Legislation_, J. H. Burns & H.L.A. Hart (eds.), Oxford: Oxford University Press, 1996.
* –––, 1970, _Of Laws in General_, H.L.A. Hart (ed.), London: Athlone Press.
* Bix, Brian H., 1999, “Positively Positivism,” _Virginia Law Review_, 75: 1613–1624.
* Chilovi, Samuele and Wodak, Daniel, 2021, “On the (In)significance of Hume’s Law,” _Philosophical Studies_, first online 29 June 2021. doi:10.1007/s11098-021-01674-5
* Clark, E. C., 1883, _Practical Jurisprudence: A Comment on Austin_, Cambridge: Cambridge University Press.
* Cliffe Leslie, T. E., 1864, “Modern Phases of Jurisprudence in England,” _Westminster Review_, 26: 261–76 \[U.S. edition, 162: 125–132].
* Cosgrove, Richard A., 1996, _Scholars of the Law: English Jurisprudence from Blackstone to Hart_, New York: New York University Press.
* Cotterrell, Roger, 2003, _The Politics of Jurisprudence: A Critical Introduction to Legal Philosophy_, 2nd edition, London: LexisNexis.
* Dewey, James, 1894, “Austin’s Theory of Sovereignty,” _Political Science Quarterly_, 9: 31–52.
* Duxbury, Neil, 2005, “English Jurisprudence Between Austin and Hart,” _Virginia Law Review_, 91: 1–91.
* Dworkin, Ronald, 1986, _Law’s Empire_, Cambridge, MA: Harvard University Press.
* Finnis, John, 2000a, “On the Incoherence of Legal Positivism,” _Notre Dame Law Review_, 75: 1597–1611.
* –––, 2000b, “The Truth in Legal Positivism,” in _The Autonomy of Law_, Robert P. George (ed.), Oxford: Clarendon Press, pp. 195–214.
* Freeman, Michael & Mindus, Patricia (eds.) 2013, _The Legacy of John Austin’s Jurisprudence_, Dordrecht: Springer.
* Halpin, Andrew, 2013, “Austin’s Methodology? His Bequest to Jurisprudence,” in Michael Freeman & Patricia Mindus (eds.) 2013, _The Legacy of John Austin’s Jurisprudence_, Dordrecht: Springer, pp. 15–40.
* Hamburger, Lotte & Joseph, 1985, _Troubled Lives: John and Sarah Austin_, Toronto: University of Toronto Press.
* –––, 1992, _Contemplating Adultery: The Secret Life of a Victorian Woman_, London: Macmillan.
* Harris, J.W., 1977, “The Concept of Sovereign Will,” _Acta Juridica_ (Essays in Honour of Ben Beinart, Volume II), Cape Town: Juta & Co., 1979, pp. 1–15.
* Hart, H.L.A., 1954, “Introduction” to John Austin, _The Province of Jurisprudence Determined_, H.L.A. Hart (ed.), London: Weidenfeld & Nicolson, pp. vii–xxi.
* –––, 1958, “Positivism and the Separation of Law and Morals,”_Harvard Law Review_, 71: 593–629.
* –––, 2012, _The Concept of Law_, 3rd edition, Oxford: Oxford University Press.
* Hobbes, Thomas, 1651, _Leviathan_, Richard Tuck (ed.), Cambridge: Cambridge University Press, 1996.
* Hume, David, 1739, _A Treatise of Human Nature_, David Fate Norton & Mary J. Norton (eds.), Oxford: Oxford University Press, 2000.
* Kelsen, Hans, 1941, “The Pure Theory of Law and Analytical Jurisprudence,” _Harvard Law Review_, 55: 44–70.
* Leiter, Brian, 2007, _Naturalizing Jurisprudence_, Oxford: Oxford University Press.
* Leiter, Brian and Etchemendy, Matthew X., “Naturalism in Legal Philosophy,” _The Stanford Encyclopedia of Philosophy_ (Fall 2021 Edition), Edward N. Zalta (ed.), URL = [https://plato.stanford.edu/archives/fall2021/entries/lawphil-naturalism/](https://plato.stanford.edu/archives/fall2021/entries/lawphil-naturalism/).
* Lobban, Michael, 1991, _The Common Law and English Jurisprudence 1760–1850_, Oxford: Clarendon Press.
* –––, 2013, “Austin and the Germans,” in Michael Freeman & Patricia Mindus (eds.), _The Legacy of John Austin’s Jurisprudence_, Dordrecht: Springer, pp. 255–270.
* Mill, John Stuart, 1863, “Austin on Jurisprudence,” _Edinburgh Review_, 118 (October): 439–82 \[U.S. edition, 118: 222–244].
* Moles, Robert N., 1987, _Definition and Rule in Legal Theory: A Reassessment of H.L.A. Hart and the Positivist Tradition_, Oxford: Basil Blackwell.
* Morison, W. L., 1982, _John Austin_, Stanford: Stanford University Press.
* Postema, Gerald J., 2011, _Legal Philosophy in the Twentieth Century: The Common Law World_, Dordrecht: Springer.
* Rumble, W. E., 1985, _The Thought of John Austin: Jurisprudence, Colonial Reform, and the British Constitution_, London: Athlone Press.
* –––, 1995, “Introduction,” in W. Rumble (ed.), _Austin: The Province of Jurisprudence Determined_, Cambridge: Cambridge University Press, pp. vii–xxiv.
* –––, 2005, _Doing Austin Justice: The Reception of John Austin’s Philosophy of Law in Nineteenth-Century England_, London: Continuum.
* –––, 2013, “Did Austin Remain an Austinian?,” in Michael Freeman & Patricia Mindus (eds.) 2013, _The Legacy of John Austin’s Jurisprudence_, Dordrecht: Springer, pp. 131–153.
* Savigny, Friedrich Karl von, 1975, _On the Vocation of Our Age for Legislation and Jurisprudence_, Abraham Hayward (trans.), New York: Arno Press.
* Schauer, Frederick, 2010, “Was Austin Right After All?,” _Ratio Juris_, 23: 1–21.
* Schwarz, Andreas B., 1934, “John Austin and the German Jurisprudence of His Time,” _Politica_, 1: 178–199.
* Sebok, Anthony J., 1998, _Legal Positivism in American Jurisprudence_, Cambridge: Cambridge University Press.
* Stein, Peter, 1988, _The Character and Influence of the Roman Civil Law: Historical Essays_, London: The Hambledon Press.
* Tapper, Colin, 1965, “Austin on Sanctions,” _Cambridge Law Journal_, 23(2): 271–287.

## Academic Tools

| ![sep man icon](https://plato.stanford.edu/symbols/sepman-icon.jpg) | [How to cite this entry](https://plato.stanford.edu/cgi-bin/encyclopedia/archinfo.cgi?entry=austin-john).                                                                      |
| ------------------------------------------------------------------- | ------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------ |
| ![sep man icon](https://plato.stanford.edu/symbols/sepman-icon.jpg) | [Preview the PDF version of this entry](https://leibniz.stanford.edu/friends/preview/austin-john/) at the [Friends of the SEP Society](https://leibniz.stanford.edu/friends/). |
| ![inpho icon](https://plato.stanford.edu/symbols/inpho.png)         | [Look up topics and thinkers related to this entry](https://www.inphoproject.org/entity?sep=austin-john\&redirect=True) at the Internet Philosophy Ontology Project (InPhO).   |
| ![phil papers icon](https://plato.stanford.edu/symbols/pp.gif)      | [Enhanced bibliography for this entry](https://philpapers.org/sep/austin-john/) at [PhilPapers](https://philpapers.org/), with links to its database.                          |

## Other Internet Resources

* Postema, Gerald, 2021, “[Philosophical Jurisprudence: A Vision](https://papers.ssrn.com/sol3/papers.cfm?abstract\*id=3972708)”, manuscript preprint at Social Science Research Network
* Schauer, Frederick, 2010, “[Positivism Before Hart](http://ssrn.com/abstract=1512646)”, manuscript preprint at the Social Science Research Network.

## Related Entries

[Bentham, Jeremy](https://plato.stanford.edu/entries/bentham/) | [law: and language](https://plato.stanford.edu/entries/law-language/) | [legal obligation and authority](https://plato.stanford.edu/entries/legal-obligation/) | legal philosophy | [naturalism: in legal philosophy](https://plato.stanford.edu/entries/lawphil-naturalism/) | [nature of law](https://plato.stanford.edu/entries/lawphil-nature/) | [nature of law: legal positivism](https://plato.stanford.edu/entries/legal-positivism/)

[Copyright © 2022](https://plato.stanford.edu/info.html#c) by\
[Brian Bix](http://www.law.umn.edu/facultyprofiles/bixb.html) <[_bix@umn.edu_](mailto:bix%40umn%2eedu)>
